<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Wesley Jefferson</title>
 <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/"/>
 <updated>2015-04-07T23:41:52.1133401-04:00</updated>
 <id>http://wesleyalcoforado.github.io</id>
 <author>
   <name>Wesley Jefferson</name>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Um ano depois</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2014/10/06/um-ano-depois.html"/>
   <updated>2014-10-06T13:06:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2014/10/06/um-ano-depois</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Acabamos de completar um ano morando no exterior e vou aqui tentar descrever algumas diferenças culturais que percebi, assim como pré-julgamentos que cairam por terra. Melhor escrever logo isso antes que tudo fique tão natural, que eu não consiga mais fazer essa comparação (bastante coisa ja é).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros em sua maioria são completamente convencidos de que nosso pais não presta e não importa o que digamos, eles não vão mudar de ideia. Alguns chegaram a nos chamar de mentirosos, quando dissemos coisas que eles não queriam ouvir.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Três meses não são suficientes para sair do zero a fluência total numa lingua pelo simples fato de estar morando no local onde ela é falada. Algumas pessoas acreditam tão fortemente nisso que ficam indignadas. É foda também convencer as pessoas de que isso é realmente mito.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;No exterior algumas pessoas gostam de dizer que vieram com pouco dinheiro. Talvez para passar a impressão de que nao foi facil chegar aqui e que venceram na vida. Ao mesmo tempo gostam de passar a imagem para o pessoal que ainda esta no Brasil de que estão nadando na grana, quando também não é o caso. Aqui se ganha em dolares, mas também se gasta em dolares, então no fim das contas o que muda é o desenho que tem no papel que a gente chama de dinheiro.
Aqui comida é mais cara que no Brasil, mas eletrônicos e roupas são mais baratos e têm menos impostos que la. Eu nunca vi ninguém se gabando por que pagou X dolares num quilo de frango, ja num iPhone...&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;As pessoas de paises frios também são frias - maior mentira que inventaram. Por outro lado, brasileiros realmente são mais amigaveis. A diferença esta no fato de que brasileiro gosta de fazer amizade com estrangeiro. Aqui as pessoas são para com os estrangeiros, assim como os brasileiros são para com outros brasileiros. Se o santo bate, a amizade surge, senão, tchau e bênção.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nos paises ricos as pessoas são super educadas e bem mais civilizadas - outra mentira. Aqui também tem gente que gosta de enganar os outros, ou tratar mal as pessoas. No começo levei um baita dum grito de um desconhecido porque eu esqueci de deixar a gorjeta numa lanchonete (não sabia que era obrigatorio, a mulher ate tossiu na minha comida!). Aqui no trabalho tem uma mulher que toma café e coloca na conta dos outros. Numa loja onde uma amiga trabalha ela ja cansou de ver gente que rouba roupas. Outro dia estava num supermercado e uma mulher ia saindo sem pagar uma garrafa d&apos;agua. A caixa chamou sua atenção e ela ficou indignadissima e bateu boca. No final ela foi la pagar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Alguns brasileiros se juntam para falar mal do Québec e dos quebequenses. Acho que é o hobby deles. Não sei por que vieram para ca, então. Chamam o pessoal daqui de burro e reclamam de tudo. Talvez devessem voltar pro Brasil, ja que tudo é tão melhor.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Alguns brasileiros se juntam para falar mal do Brasil e dos brasileiros. Acho que é o hobby deles. O problema é que não se dão conta de que boa parte do que reclamam esta entranhado neles. Outro dia conversando com uma pessoa, ela reclamava do jeitinho brasileiro, de como o brasileiro que ainda esta no Brasil é safado e gosta de tirar vantagem das coisas. Alguns minutos mais tarde a mesma pessoa fala que ela mesma tira vantagem de coisas daqui. Acho que não tem espelho em casa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O post talvez esteja ficando um pouco pesado, então vamos falar de coisa boa?&lt;/p&gt;
&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://geradormemes.com/media/created/quor3w.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Shopping aqui fecha super cedo por que as pessoas não os frequentam ou as pessoas não os frequentam por que fecha mais cedo? É dificil de saber essa, mas acho que pode ser mais a segunda opção. Aqui as pessoas fazem mais atividades ao ar livre. No Brasil, talvez devido a falta de segurança, as pessoas so vivem em shoppings. Nos mesmos passamos a desfrutar muito mais de parques e nos acostumamos a nao pagar nada para nos divertir.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aqui as pessoas em sua grande maioria comem muito bem e muitas se exercitam ao ar livre (corrida) mesmo debaixo de neve. As crianças aqui não comem coisas muito açucaradas nas festas. No começo eu fiquei de queixo caido quando descobri que nas festinhas se servem coisas como cenoura crua, rodelas de pepino e pimentão. É surreal!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Quando uma criança cai no chão, os pais não saem correndo para levanta-la e soprar a ferida. Eles ficam olhando do alto mesmo, sérios, esperando a propria criança se levantar por conta propria. No começo achei meio chocante, mas agora entendo que isso as cria mais indepententes e menos mimadas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Uma das palavras que menos escuto aqui é Canada. Quando as pessoas se referem a onde moramos, é sempre Québec. As vezes temos mesmo a impressão de que moramos em outro pais e que vamos precisar de um visto quando formos para o Canada.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Do it yourself - faça você mesmo. Aqui as pessoas estão acostumadas a fazer as coisas elas proprias, principalmente pelo fato de que contratar outro ser humano é caro. Faxina aqui é cara, corte de cabelo aqui é caro e ainda precisa dar gorjeta, bombeiro (de encanamento) é caro também. Aprendemos bem cedo de que é preciso arregaçar as mangas aqui e fazer sozinho tudo o que puder.
Almoçar fora todo dia também sai caro. Aqui não existe o conceito de vale-refeição (as leis trabalhistas brasileiras dão uma surra de pimba de boi nas daqui, diga-se de passagem). As pessoas trazem marmita todo santo dia pro trabalho.
Aqui eu mesmo corto meu cabelo. A unica coisa que gastei com relação a isso foi quando comprei uma maquina pouco depois que cheguei. As vezes sai meio ruim, mas tem problema não porque logo cresce.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;As pessoas não se ligam muito em marcas de roupa ou em como se vestem. Ja vi inclusive gente indo pro shopping de pijama de bicho e outro na fila de um restaurante com um buraco enorme rasgado na camisa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Falar duas linguas aqui é normal, mas tem muita gente que so fala uma. As pessoas em geral não se surpreendem se você for trilingue. É simplesmente normal.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Eu sei que ainda tem muitas outras coisas que diferem nas duas culturas, mas de modo geral a cultura brasileira e a canadense são bem proximas. Talvez pelas duas serem ocidentais e pelo fato de que nos dois paises a mistura de etnias é grande.
Se eu tiver saco, depois faço um post sobre as diferenças minimas, mas acho que ja tem bastante coisa aqui.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Declaraç&atilde;o de imposto de renda</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2014/05/25/imposto-de-renda.html"/>
   <updated>2014-05-25T14:14:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2014/05/25/imposto-de-renda</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Vida de brasileiro recém-chegado no Canadá não é &amp;quot;fãcio&amp;quot;. Além da declaração de imposto do Brasil ainda estamos tendo que fazer a do Canadá. Só que aqui a gente faz não uma, mas DUAS declarações - uma provincial e outra federal... que delícia!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem conhecidos meus que pagaram um contador pra fazer, mas como a maioria da população faz por conta própria mesmo, eu decidi que vou fazer também e economizar uma grana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendo uma terra acostumada a acolher imigrantes, aqui existe um suporte pra quem acabou de chegar e não sabe nada das burocracias de uma declaração. Existem pessoas que trabalham como bénévoles (voluntários), preenchendo o imposto daqueles que não tem como pagar um contador e que não conseguem preencher sozinhos. O Desjardins oferece palestras para imigrantes sobre a declaração e eu acabei indo numa delas. Não era bem o que eu tava esperando, mas deu pra começar a entender o que eu deveria declarar, o que eu poderia pedir como desconto e tal. Por exemplo, como minha esposa não trabalha, eu posso pegar os créditos de imposto dela e colocar na minha declaração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira declaração deve ser feita em papel (que coisa atrasada!); as seguintes podem ser enviadas pela internet. Parece que é porque ainda não temos um identificador que só é gerado depois da sua primeira declaração. Os formulários e guias (relativamente bem detalhados) podem ser encontrados no banco Desjardins que tem agências em todo canto. Se a pessoa não quiser sair de casa, também da pra pegar os formulários e imprimir pelo site revenuquebec.ca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui existem alguns softwares pagos que auxiliam na declaração do imposto, mas todo ano voce tem que comprar a versão atualizada (malandragem detected). O software custa um pouco menos que o trabalho de um contador, então, na minha opinião de merda, não vale a pena gastar com isso. Existe um software gratuito chamado StudioTax mas percebi que ele é bem bugado depois que decidi fazer as coisas no papel. Não me arrependo pois agora me sinto um pouco mais independente e melhor informado. No Brasil eu sempre paguei um contador pra fazer minha declaração (inclusive a deste ano). No Canadá eu quero tomar as rédeas de tudo o que for possivel.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Integraç&atilde;o</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2014/03/10/integracao.html"/>
   <updated>2014-03-10T13:49:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2014/03/10/integracao</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;No fim de dezembro finalmente fui alocado num projeto maior. Até entao eu estava praticamente trabalhando sozinho, fazendo manutenção em uns projetos. Não tinha muita necessidade de trocar idéia, discutir ou tentar convencer pessoas. Era simplemente receber as tarefas, às vezes por escrito e implementar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora estou participando de um projeto com 16 pessoas (de diferentes áreas, não são todos desenvolvedores). O projeto é Scrum então todo dia a gente tem aquela reunião diária e é preciso se comunicar muito mais. Estou sentindo que nesses poucos mais de 2 meses de trabalho, meu francês deu uma bela melhorada. Já aprendi várias expressões assim como varios palavrões novos. Da mesma forma, já paguei uns micos por causa da fonética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último mico foi quando perguntei a um colega de trabalho se ele sabia onde se poderia fazer um exame de sangue. Ele fez um olhar de surpreso. O fato é que ele tinha entendido que eu estava perguntando onde se pode fazer um exame de seio. Daí entendi a cara dele de: &amp;quot;por que você esta perguntando isso pra mim? Eu não tenho seios.&amp;quot;. Em francês escrito, as duas palavras são bem diferentes (sang, sein), mas ao falar são muito próximas (/sɑ̃/ /sɛ̃/).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes disso acontecer, eu achava que nosso A nasal era igual ao do francês, mas eis que estou redondamente enganado. Segundo &lt;a href=&quot;http://www.portaldalinguaportuguesa.org/index.php?action=fonetica&amp;act=list&amp;region=spx&amp;search=sangue&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;este dicionário fonético da língua portuguesa&lt;/a&gt;, no nosso sotaque brasileiro, o que a gente acha que é um A nasal, na verdade está mais próximo de um E nasal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse nosso som em portugues (/ə̃/) não existe em francês, mas o mais próximo pro ouvido deles é justamente o /ɛ̃/, e por isso toda a confusão.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Transporte público de Québec</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/11/18/transporte-publico.html"/>
   <updated>2013-11-18T09:17:00-05:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/11/18/transporte-publico</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;A minha vida quase toda morei em Fortaleza e eu odiava com todas as minhas forças ter que pegar ônibus. A minha maior alegria foi quando consegui comprar meu carrinho em 2010. De fato, essa
é uma das conquistas de vida de todo brasileiro - a outra é comprar a casa própria. Era um carro &amp;quot;popular&amp;quot; (entre aspas porque eu acho que as pessoas chamam esse tipo carro no Brasil de popular
só pra serem irônicas, porque 25K num carro básico, não tem nada de povão nisso), mas dava pro gasto. Melhor que ter que esperar eternamente pelo ônibus que quando aparece é lotado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois que fui pra Sorocaba, descobri o gostinho que se tem de morar próximo do trabalho. Apesar de não ter me mudado muito, essa foi a melhor cidade em que vivi no Brasil. Se o desenvolvimento
de software fosse mais forte lá e eu não tivesse vindo pra cá, Sorocaba estaria no topo da minha lista de onde me estabelecer pra sempre. Lá o trânsito é tranquilo, diferente de Fortaleza e São Paulo,
que não preciso nem comentar.&lt;/p&gt;
&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://instagram.com/p/fkaBCTR-Jz/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://distilleryimage11.ak.instagram.com/4512fad6372911e3b7ea22000a1f9366_8.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Infelizmente todas as cidades tinham o mesmo problema: transporte público ineficiente. Em Fortaleza temos muitos ônibus, mas não conseguem ser pontuais. Em SP nem se fala. Em Sorocaba até conseguem
ser pontuais, mas a cobertura das linhas é triste, além de ser um serviço caríssimo (R$ 3,15 na data desta postagem). Uma vez eu e a Kel ficamos esperando 2 horas por um ônibus no terminal porque era um
carro só que fazia 2 linhas. Quando a gente chegou, ele tinha acabado de sair e tivemos que esperar ele completar a linha, voltar pro terminal, fazer a outra linha e voltar de novo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Québec é uma cidade do tamanho de Sorocaba [citation needed], mas muito bem servida de ônibus. Dificilmente você fica em pé no ônibus: são tão frequentes que é muito raro estarem lotados. Aqui,
se você pagar em dinheiro, também sai caro, mas ninguém em sã consciência faz isso, pois é possível comprar cartões que te dão acesso ao sistema de forma ilimitada. Não é como se você
carregasse os créditos e fosse usando. É simplesmente ilimitado mesmo, você só paga uma vez por mês. Dá pra comprar cartões que têm validade de uma semana também e valem muito a pena, pois o passe semanal
custa por volta de 27 dólares e a passagem unitária custa 3$ (e você tem que levar o dinheiro contado, o motorista não fica passando troco).&lt;/p&gt;
&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://instagram.com/p/c46zhUR-FR/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://distilleryimage5.ak.instagram.com/cb9474fc02d311e3bacd22000a9e08df_7.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;A cidade não só é bem servida, como os ônibus são super pontuais. Depois de 1 semana aqui, você começa a ficar impaciente quando o ônibus atrasa 3 minutos. Aqui não temos metrô como em Montréal,
mas temos as linhas do Métrobus que passam de 5 em 5 minutos ou de 10 em 10 minutos, dependendo do horário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora uma dica pra não pagar mico na parada de ônibus:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;NÃO LEVANTE O BRAÇO PRA DAR SINAL PRO ÔNIBUS PARAR!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;O motorista já está vendo que você está na parada e esse fato é suficiente pra ele parar e abrir a porta pra você. Por outro lado, você pode ser gentil e fazer não com a cabeça quando o ônibus não
for o que você está esperando, pra evitar do(a) motorista perder tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não sei porque nenhum blog de imigração fala disso, pois é uma coisa tão básica! Espero não estar acabando com alguma brincadeira secreta dos imigrantes que querem que todo
novato passe vergonha na parada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra dica que ninguém dá também:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;QUANDO VOCÊ DER O SINAL PRA DESEMBARCAR, NÃO FIQUE FEITO IDIOTA ESPERANDO A PORTA ABRIR SOZINHA, ELA SÓ ABRE SE VOCÊ ENCOSTAR A MÃO (TEM UM SENSOR DE PRESENÇA).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Eu e a &lt;a href=&quot;http://raquelandr.wordpress.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kel&lt;/a&gt; aprendemos isso na marra. Perdemos o ponto umas 3 vezes até entender que tinha que encostar a mão na porta pra ela se abrir. Quando o ônibus parar, uma luz verde em cima da porta vai ligar e é só você encostar a mão na porta entre as duas barras ou segurar nas barras e dar um leve empurrão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra quem anda de carro também há outras coisas diferentes com o que se acostumar. O semáforo, por exemplo, tem mais estados do que só verde/amarelo/vermelho, mas esse assunto vou deixar pra outra postagem.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Marcha de zumbis de Québec</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/11/04/marcha-zumbi.html"/>
   <updated>2013-11-04T11:27:00-05:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/11/04/marcha-zumbi</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Sábado dia 02/Nov aconteceu a 5a marcha de zumbis de Québec. Era pra ter sido dia 31/Out, no Halloween (ou &lt;em&gt;aluín&lt;/em&gt;, como falam aqui), mas como tava chovendo, adiaram. Acabou caindo no dia em que no Brasil se comemora o dia de finados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falando em Halloween, aqui a molecada foi em busca dos doces mesmo debaixo de chuva, que diga-se de passagem, estava bem fria. Acho que as lombrigas devem ter falado mais alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma coisa que estava com medo quando cheguei aqui era que não queria gastar com essas besteiras de decorar a casa, comprar doces, etc. Podem me chamar de ranzinza, mas acabei de chegar, então tenho outras coisas mais importantes com o que gastar, tipo roupa de frio. Pra minha sorte, aqui tem meio que um &amp;quot;acordo pré-estabelecido socialmente&amp;quot;, de que casa que não está decorada, significa que não está participando da festa. Sendo assim, criança nenhuma vai bater na porta cobrando os doces. E o melhor, ninguém vai jogar papel higiênico no seu telhado por causa disso. Ainda bem que não estamos nos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltando à marcha, tinha mais gente fotografando e filmando do que zumbi, mas mesmo assim foi legal. Ano que vem pretendo sair de zumbi também. Editei um vídeo, ficou bem tosco, admito, mas anida não tenho prática. Como pretendo fazer mais, acho que vou pegando o jeito com o tempo.&lt;/p&gt;
&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/tpsEem9xePc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Aproveitando o tema, aqui vai outro vídeo que fizemos em 2010, ainda no Brasil. Pense na besteira...&lt;/p&gt;
&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/Znn-e1_-I84&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Tá nevando</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/10/28/ta-nevando.html"/>
   <updated>2013-10-28T09:52:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/10/28/ta-nevando</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ontem fez 1 mês que finalmente chegamos aqui no Canadá e hoje é minha primeira neve. É estranho dizer que cheguei no Canadá porque essa é uma palavra que escuto pouquíssimo aqui. Por outro lado, escuto demais a palavra Québec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ninguém se refere a si mesmo aqui como canadense, mas como québécois. É realmente como se fosse um país dentro de outro. De qualquer maneira, sei que estou na parte mais arquitetônicamente linda do Canadá. Nao vou dizer a mais naturalmente bonita porque ainda nao conheci o resto, mas aqui a beleza natural é de cair o queixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comecei a trabalhar dia 7 e já recebi até meu primeiro pagamento. É legal ter recebido, pois confirma que realmente eles nao se enganaram, e sou eu mesmo que tou aqui trabalhando (kkkkk).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu notebook chegou semana passada e nao podia escrever antes, mas agora tá de boa. Vou atualizar isso aqui com mas frequência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abaixo um videozinho curto que filmei de dentro da parada de onibus da neve caindo.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;420&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/62wQ1KQpfnM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Vou passar a escrever em português pra nao ter que colocar todas as novidades só no Facebook. Assim a glr do BR pode ler também.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Humour actuel:&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
&lt;img src=&quot;http://paroutudo.com/wp-content/uploads/2013/02/vomitando-arco-iris-gif-bcq.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Compte à rebours</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/09/12/compte-a-rebours.html"/>
   <updated>2013-09-12T19:16:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/09/12/compte-a-rebours</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Les visas sont prêts depuis la semaine dernière et nous avons acheté les billets d&apos;avion pour le 25 septembre.
On est maintenant à Fortaleza pour dire au revoir aux parents et amis plus proches. Beaucoup de choses se passent maintenant et on est très occupés. À cause de ça je n&apos;ai pas pu mettre ce blog à jour.
Nous sommes très très contents et voulons que le temps passe vite. En même temps on voudrait qu&apos;on puisse rester avec la famille un peu plus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Humour actuel:&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
&lt;img src=&quot;http://24.media.tumblr.com/889c325ffce68b5afebe119c1f53dfee/tumblr_mjn6or6nkG1r4ugi5o1_500.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>S'en aller</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/08/19/s-en-aller.html"/>
   <updated>2013-08-19T15:43:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/08/19/s-en-aller</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Tout se déroule bien en ce qui concerne nos visas. On est encore en attente, mais la prévision c&apos;est qu&apos;on va les avoir en mains cette semaine-ci. Cependant, je ne peux pas du tout dire que c&apos;est un processus calme. Au contraire, c&apos;est beaucoup trop stressant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&apos;ai essayé de préparer le dossier le plus complet, mais il me semble que le consulat n&apos;aime pas ça. Peut-être que je n&apos;ai pas un visage d&apos;une personne sachant parler le français. On m&apos;a demandé des preuves de connaissance du français et même de l&apos;anglais. Je ne comprends pas pourquoi, puisque sur mon AMT l&apos;anglais n&apos;est pas requis pour le travail. On ne peut pas discuter avec les bureaucrates...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus tard, nous avons été appelés à faire les examens médicaux. J&apos;ai choisi un docteur danois ici à São Paulo. Cela a été une consultation très tranquille. La seule chose qui m&apos;a dérangé c&apos;était quand le docteur a baissé mes bobettes afin d&apos;examiner mes gosses. Après la consultation, nous sommes allés faire les examens laboratoires. Deux jours plus tard, ils étaient prêts et dans le système du consulat. Pour ne pas dire que rien d&apos;exceptionnel ne s&apos;est passé, l&apos;administratrice/secrétaire de la clinique a ajouté dans le système une photo de quelqu&apos;un que je n&apos;ai jamais vu, comme si c&apos;était moi. Je suis sûr qu&apos;ils ont perdu ma photo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après tout ça, le consulat n&apos;a plus fait contact. Je pense que c&apos;est tout correct maintenant. J&apos;attends seulement le message que nos visas sont prêts. Si tout va bien, nous les prendrons tout de suite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&apos;ai très très hâte de m&apos;en aller. Chaque jour de plus ici, une chose de plus pour payer. Ce pays veut m&apos;étrangler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semaine dernière, j&apos;ai découvert qu&apos;une amende routière que j&apos;avais déjà payée a été facturée deux fois. De plus, j&apos;ai eu le pneu crevé. Aujourd&apos;hui, l&apos;immobilier nous a appelés pour dire qu&apos;on doit payer la peinture de l&apos;appartement qu&apos;on louait. Nous avions une assurance, mais il a dit que l&apos;assureur va le leur payer, mais il va nous émettre une facture plus tard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce n&apos;est pas tout, mais je ne veux pas les écrire chacun, parce que ça me rend triste. Je veux rêver juste au jour qu&apos;on va embarquer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Humour actuel:&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
&lt;img src=&quot;http://img.photobucket.com/albums/v445/iftk2/glitter/batendo_a_cabeca.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Un jour de moins de la quantité de jours que l'on ne sait pas</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/07/03/jour-de-moins.html"/>
   <updated>2013-07-03T15:34:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/07/03/jour-de-moins</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Pas de nouvelles, c&apos;est une torture chinoise...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&apos;aime ce que je fais, mais cette attente me dérange beaucoup. Je ne pense qu&apos;au jour où je partirai à l&apos;étranger avec ma femme. Je suis maintenant très anxieux et démotivé. J&apos;ai la tête ailleurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour compléter, je suis de nouveau seul au travail. J&apos;ai changé de travail parce que je travaillais seul. Et me voilà encore une fois en pareille situation. Peut-être pas trop pareille, parce qu&apos;il y a d&apos;autres développeurs ici et ça me laisse un peu plus confortable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&apos;ai si hâte de m&apos;en aller, que j&apos;ai étudié français le jour du jeu du Brésil contre l&apos;Espagne. Quel genre de Brésilien suis-je?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Humour actuel:&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;
&lt;img src=&quot;http://stream1.gifsoup.com/view6/4366735/impatient-dog-o.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>L'espérance</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/06/28/l-esperance.html"/>
   <updated>2013-06-28T09:28:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/06/28/l-esperance</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Je viens de laisser l&apos;appartement que je louais à Sorocaba. C&apos;est une sensation étrange et parfois je pense comme nous sommes fous pour faire ça.
Vendre tous nos choses, frigo, four, table, lit... des choses que nous avons conquises avec beaucoup de travail... Laisser tout ça en derrière à cause d&apos;un rêve.
Nous avons peur parce que nous n&apos;avons aucune garantie, sauf l&apos;offert de travail que l&apos;on m&apos;a envoyé par courriel. Il nous faut avoir beaucoup beaucoup de patience. Les documents sont en retard. Nous sommes encore en attente du CAQ et de l&apos;AMT pour faire la demande du permis de travail, qui peut être refusée. Nous serions, alors, fuckés. Grâce à Dieu, nous avons de grands amis, avec qui l&apos;on peut compter (et vice-versa). Quand on sera au Québec, ils nous vont manquer. Mais c&apos;est la vie. Elle doit suivre son cours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a des choses que j&apos;espère faire et trouver, quand nous arriverons là-bas :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Neige et frette :
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;J&apos;espère faire des anges en me couchant sur le sol blanc, faire des bonshommes de neige.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;J&apos;espère patiner sur un lac gelé.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une ville très belle
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Je suis né à une ville touristique. J&apos;espère trouver une ville encore plus belle, qui me fera sentir fier d&apos;être allé aussi loin.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Technologie à très bon marché
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Au Brésil, tout ce qui est moderne coûte terriblement cher. J&apos;espère acheter un bon ordi, une bonne voiture, un liseur de livres électroniques.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Transport public efficace
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;J&apos;espère ne pas attendre beaucoup de temps un autobus et qu&apos;il sera ponctuel et efficace.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ce n&apos;est pas tout, mais j&apos;espère que mes espérances seront dépassées.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Leçon apprise</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/05/02/lecon-apprise.html"/>
   <updated>2013-05-02T08:21:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/05/02/lecon-apprise</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Bonne nouvelle! J&apos;ai été embauché!!! yé! \o/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semaine dernière, j&apos;étais très très nerveux. J&apos;attendais la réponse de l&apos;entreprise avec laquelle j&apos;ai fait l&apos;entretien. On attendait la réponse mardi, le 23, parce que c&apos;était le jour complétant 2 semaines. Je ne comprends pas pourquoi ça a pris si longtemps, mais Marcia de Cap&apos;idéal m&apos;a dit qu&apos;au Canada c&apos;est très normal qu&apos;une réponse d&apos;entretien prenne 2 semaines ou plus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors, mardi, rien, mercredi, rien non plus, jeudi... Bon, jeudi j&apos;ai reçu un appel sur mon téléphone cellulaire. Mais tu penses que l&apos;appel s&apos;est rendu? Mais non! Merci TIM, vous m&apos;offrez un service mobile le meilleur du monde (au contraire).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nadia a essayé de m&apos;appeler, et le téléphone n&apos;a jamais sonné. Au moins au Canada les gens ont l&apos;habitude de laisser un message sur le répondeur. À la fin de la journée, Marcos Paulo m&apos;a demandé : pourquoi as-tu un téléphone si tu n’y réponds pas? — Moi : Quoi? OMG! Est-ce qu&apos;ils m’ont appelé? Qu&apos;est-ce que je fais maintenant??? Marcos : Non, t&apos;as perdu la chance, ils vont appeler quelqu&apos;un d&apos;autre. Moi : NOOOOOOOOOOOOON!!! T_T&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce n&apos;était qu&apos;une niaiserie, sûrement, parce que j&apos;ai trouvé le message que Nadia avait enregistré.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, le vendredi nous avons parlé par Skype, elle m&apos;a envoyé quelques documents, l&apos;entente que je dois signer, etc. Maintenant, je prépare mon passeport et je remplis les documents pour commencer la bureaucratie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je ne me sens pas vraiment confortable pour raconter la nouvelle à mes patrons, parce que c&apos;est trop tôt et quelque chose de mal peut arriver. Quand je suis sûr, je vais le leur dire. Ça ne va pas demander beaucoup de temps, je veux seulement avoir le CAQ prêt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au sujet du titre — si tu ne veux pas que tout le monde sache une chose, ne la dis jamais à personne, principalement s&apos;il s&apos;agit d&apos;une femme. J&apos;ai eu la bonne idée de partager cette nouvelle avec une fille ici, et elle n&apos;a pas perdu le temps de la redire à quelqu&apos;un d&apos;autre.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Appelez-moi</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/04/15/appelez-moi.html"/>
   <updated>2013-04-15T09:48:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/04/15/appelez-moi</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;La semaine dernière j&apos;ai participé à la mission virtuelle de recrutement de Nurun Québec. Malgré qu&apos;il s&apos;agissait d&apos;une mission virtuelle, (c&apos;est-à-dire, par Skype) on a dû voyager à Curitiba, parce que l&apos;événement s&apos;est passé dans un hôtel de cette ville-là.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n&apos;y avait pas beaucoup de monde parce que nous avions tous été selectionnés avant. Tout le monde devait avoir au minimum un niveau intermédiaire en français parlé et écrit, et en plus, on devait démontrer par un test qu&apos;on répondait aux exigences techniques du poste. Alors, nous avons bien été filtrés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y avait beaucoup de gens des autres états, pas seulement du Paraná, état où se situe la ville de Curitiba. Moi, j&apos;y suis allé en provenance de l&apos;état de São Paulo. Il y avait une fille de São Paulo, mais nous n&apos;avons pas jasé et il y avait aussi des gens de la Bahia et quelques candidats du Paraná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&apos;ai connu Ricardo, de la Bahia, qui était un gars très gentil et qui avait une histoire très intéressante. Du Parana, j&apos;ai connu une fille et un gars. Je n&apos;ai pas pu parler beaucoup avec elle, et lui, je lui ai parlé très peu, puisqu&apos;il ne semblait pas très communicatif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premièrement, nous avons fait un entretien virtuel avec Nadia Côte (RH) et Charles Soares, un portugais qui vit au Canada depuis ses 14 ans. Tous les deux me semblaient des personnes très gentilles. L&apos;accent de Charles était un peu difficile à comprendre, mais je pense que l&apos;entretien s&apos;est bien déroulé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après, on a realisé un examen de français (avec rédaction) et un examen technique. Ils n&apos;étaient pas difficiles, mais longs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maintenant, j&apos;attends la réponse de l&apos;entreprise. À mon avis, j&apos;ai fait un bon entretien et j&apos;ai réussi les examens, mais on ne sait jamais. J&apos;espère qu&apos;ils m&apos;ont aimé et qu&apos;ils vont m&apos;appeler. Je veux beaucoup vivre au Canada. C&apos;est ma chance. Je l&apos;aurai!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&apos;écoute une chanson qui a tout à voir avec la situation. C&apos;est &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=1Dg1_8OWAkI&quot;&gt;&amp;quot;Me Chama&amp;quot;&lt;/a&gt; (Appelle-moi), du chanteur brésilien Lobão.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Pretinha</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/02/05/pretinha.html"/>
   <updated>2013-02-05T07:48:00-05:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/02/05/pretinha</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ano passado tive o prazer de ser apresentado a uma mulata muito curiosa. Algumas pessoas a chamam pelo nome de batismo - Câmera Fotográfica Semiprofissional - eu prefiro chamá-la de Pretinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Pretinha aparantemente é gordinha, mas são seus ossos largos que a fazem parecer assim. Na verdade ela pesa pouco. A coitada é tão ceguinha que só funciona com suas lentes de contato. Usei o termo funcionar, pois ela não faz nada sem suas lentes. Ela se recusa até mesmo a se levantar da cama sem elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A memória visual dela é muito boa. Consegue se lembrar de tudo o que vê. Uma vez emprestei a ela uma luneta e até hoje ela sabe cada uma das crateras da lua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pretinha também é muito artística e exibida. Ela tem uma página na internet, onde disponibiliza suas criações. Ela tem um olhar único e vê detalhes nas coisas mais corriqueiras, detalhes impressionantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela é muito amigável e todos gostam de estar em sua presença, apesar de algumas pessoas estranhamente forçarem o sorriso até as bochechas doerem enquanto ela os está encarando. Assim que ela desvia o olhar as pessoas relaxam. Até hoje ela quer entender o motivo disso.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Un peu de ma vie dans l'autre coin du Brésil</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/02/05/un-peu-de-ma-vie.html"/>
   <updated>2013-02-05T07:48:00-05:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2013/02/05/un-peu-de-ma-vie</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Je suis né au Nord-Est du Brésil, à Fortaleza, et j&apos;y vivais jusqu&apos;à 2011. En juin de cette année-là, j&apos;ai décidé d&apos;habiter dans un autre État de mon pays, le plus développé et riche — São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au début, c&apos;était un peu difficile de m&apos;habituer à leur façon de parler. C&apos;était difficile à me concentrer dans mon travail, parce que les autres parlaient beaucoup et l&apos;accent était étrange. Ici, ils ont deux accents : le caipira (péquenaud) et le paulista (l&apos;accent des gens de la ville de São Paulo). Là, où j&apos;habite, l&apos;accent c&apos;est le caipira. Maintenaint, je suis déjà habitué, mais j&apos;aime bien entendre l&apos;accent de Fortaleza, les mots, les expressions de ma ville. Malgré ça, je n&apos;ai pas l&apos;envie d&apos;y retourner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ici, c&apos;est très différent. Les gens sont plus civilisés qu&apos;à Fortaleza. Les rues sont plus propres et tout le monde respecte les queues. Il y a beaucoup de travail. Ce que j&apos;aime mieux c&apos;est quand j&apos;achète des choses par l&apos;internet — elles arrivent très très vite. La partie mauvaise c&apos;est le trafic. Il y a beaucoup trop de voitures ici et l&apos;on doit s&apos;habituer aux embouteillages, qui sont kilométriques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a une tension entre les Nordestins (les gens qui sont nés au Nord-Est) et les Sudestins, principalement sur l&apos;internet. Ils se haïssent l&apos;un et l&apos;autre. La plus grande raison, c&apos;est que les Nordestins sont pauvres (ce n&apos;est pas vrai, mais pas aussi un mensonge — il y a des pauvres et des riches comme partout) et viennent ici pour grandir les favelas. En revanche, les Nordestins détestent les Sudestins car à leur avis, ils ont l&apos;air de supériorité, comme s&apos;ils étaient plus intelligents. Je pense que c&apos;est stupide. Tous nous sommes égaux, et nous devons nous aider mutuellement. Moi, je n&apos;ai jamais souffert discrimination. L&apos;internet a ce problème — il permet que les gens montrent leur pire coin et qu&apos;ils puissent vomir sa haine par les doigts, protégés par la distance que le réseau leur offre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les deux régions ont ses problèmes et ses beautés. C&apos;est à nous reconnaître et profiter de ce qu&apos;ils ont de mieux.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Kial mi decidis lerni la Lingvon Internacian</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2012/10/05/kial-mi-lernis-esperanton.html"/>
   <updated>2012-10-05T09:48:06-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/thoughts/2012/10/05/kial-mi-lernis-esperanton</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Mi ne estas evangelisma esperantisto, char mi pensas ke chiu homo devas trovi sian kialon por lerni lingvon nekomercan kia Esperanto. Pro tio, mi tie chi ne skribos pri tial, kial vi devas ghin lerni, sed kial mi tion faris. Alia kialo estas ke, se vi komprenas tiun chi tekston, vi ne bezonas esti konvinkita, char vi jam estas esperantisto (:O chu vere???).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La unuan fojon kiam mi pri ghin audis, mi estis en mezlernejo. Amikino alvenis kun tiu ideo kaj mia unua demando estis la plej evidenta - kial oni devas lerni tion, havante oni jam la anglan? - Mi ne memoras kiun estis la respondo, char vere mi ne volis doni pli da atento al tio. Se oni jam havas lingvon kiu estas &amp;quot;simpla kaj facila&amp;quot;, kial lerni alian? Tio devas esti kreajho de frenezulo, kiu havas nenion pli gravan por fari. Nuntempe, evidente, mi shanghis mian opinion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Post iom da tempo, mi serchadis materialon por lerni la japanan en interreto, kaj aperis inter la rezultoj la softvaro &lt;a href=&quot;http://www.kurso.com.br&quot;&gt;Kurso de Esperanto&lt;/a&gt;, kaj mi decidis ghin elshuti, nur por ekscii (sendevige ellerni) kaj audi la prononcon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por mia surprizo, ghi estis pli facila ol mi pensis, kaj mi sendaure jam prononcis klare kaj povis legi chion same kiel en la rikordojn, chion ech sen fini la unuan lecionon. Post tiu interesa komenco, mi decidis lasi la japanan (char mi ververe ne havis tiom da intereso pri ghi) kaj daurigi la lernadon de Esperanto.
Mi ne diros ke ghi estas 100% facila, char ghi havas siajn specialajhojn, sed ghi estas &lt;strong&gt;multe&lt;/strong&gt; pli facila ol chiuj lingvoj, kiujn mi konas.
Pri la rilato inter la angla kaj esperanto, mi povas diri ke oni ne bezonas malami la unuan por shati la duan. Ili du povas kunekzisti, sed la angla restu por la anglalingvanoj, kaj tio, kio estas ekde la komenco internacia, sen propulo kaj justa, restu por chiuj. La problemo estas ke Esperanto estas preta por la homaro, sed la homaro ne estas preta por ghin. Oni ankorau pensas ke la lingvo de la nuntempa imperio estas la plej shika, bela kaj adekvata, sed shikeco kaj beleco shanghas lau la tempo, same kiel imperioj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi ne diros - ne lernu la anglan!, char vi sole ne povas shanghi la penson de la homaro. Ni ankorau bezonas la anglan char ghi estas komerca. Morgau eble estos la chinan, kaj ni devos ghin lerni ankau. Sed lernu ankau Esperanton kaj donu al ghi oportunon montri sian utilon. Se pli da homoj ghin lernos, iam oni ne bezonos lingvon nacian kaj chiuj povos komunikighi samnivele.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Barrel lens distortion</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/photography/2012/09/16/barrel-lens-distorion.html"/>
   <updated>2012-09-16T00:00:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/photography/2012/09/16/barrel-lens-distorion</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;So, you just bought your semi-pro camera, and it comes with the basic 18-55mm lens kit. If you&apos;re a newbie like me, it&apos;ll take
some time until you notice that some photos look weird and distorted when you shoot at 18mm, which doesn&apos;t happen when you shoot at 55mm.
Maybe you never noticed this is the lens fault, and you thought it was you (or your subject) that was ugly (lol).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It turns out that wide-angle lenses, specially zoom wide-angle lenses, suffer from this &lt;em&gt;barrel effect&lt;/em&gt;. It&apos;s totally normal and
it&apos;s even exactly what you want when you shoot with fish-eye lenses, which take advantage of this distortion to make the exposure look
curved.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/photography/2012_09_16-livros.jpg&quot; alt=&quot;Photo comparison - books&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because it&apos;s caused by the effects of perspective on the lens, you cannot prevent this distortion unless you buy a very expensive
tilt-shift lens. But you can correct it using image editing software like Adobe Photoshop or GIMP (check out &lt;a href=&quot;http://emptyeasel.com/2010/10/15/how-to-use-gimp-to-remove-camera-lens-distortion-from-your-images/&quot;&gt;this tutorial&lt;/a&gt;).
You might also avoid shooting things with straight lines when at 18mm, or just try to keep them at the center.
When photographing people, avoid 18mm because they&apos;ll just look ugly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/photography/2012_09_16-rosto.jpg&quot; alt=&quot;Photo comparison - books&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Source:
&lt;a href=&quot;http://cameras.about.com/od/technologies/a/What-Is-Barrel-Lens-Distortion.htm&quot;&gt;http://cameras.about.com/od/technologies/a/What-Is-Barrel-Lens-Distortion.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Setting up a simple web server with Python</title>
   <link href="http://wesleyalcoforado.github.io/code/2012/08/07/setting-up-a-web-server-with-python.html"/>
   <updated>2012-08-07T00:00:00-04:00</updated>
   <id>http://wesleyalcoforado.github.io/code/2012/08/07/setting-up-a-web-server-with-python</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Sometimes we just need a web server to run our pages, but without all the fancy stuff. If you already have Apache working, this trick may not be so useful, but if you don&apos;t, it&apos;s way easier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On the console, type:
{% highlight bash %}
cd /your_folder/your_files/
python -m SimpleHTTPServer
{% endhighlight %}
This will make Python run a web server on &lt;em&gt;localhost&lt;/em&gt; at port 8000, serving the contents of the folder &amp;quot;your_files&amp;quot;. If there is an &lt;em&gt;index.html&lt;/em&gt;, it will be shown by default, otherwise, it will show a list of all files.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you want to start the web server at another port, just add its number in the command.
{% highlight bash %}
python -m SimpleHTTPServer 8080
{% endhighlight %}&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 

</feed>